De vlamloze conussen standaard waar we vertrokken waren, en naast hen ligt de halve snede boek die we hadden benaderd , of de bekabelde bloem die we hadden gedragen op het bal, of de brief die we hadden was bang om te lezen of dat we hadden gelezen maar al te vaak.
Niets lijkt ons veranderd.
Uit de unreal schaduwen van de nacht komt terug het echte leven die wij hadden geweten.
Wij hervatten waar we hadden achtergelaten en er steelt over ons een verschrikkelijk gevoel van de noodzaak voor het voortbestaan van energie in dezelfde noeste ronde van stereotype gewoonten, of een wild verlangen, misschien dat onze oogleden mogelijk geopend enkele ochtend op een wereld die waren knutselde graag opnieuw in de duisternis voor ons plezier, een wereld waarin de dingen zou hebben verse vormen en kleuren en worden veranderd of andere geheimen, een wereld waarin het verleden zou hebben weinig of geen plaats, of overleven, in elk geval geen bewuste vorm van verplichting of spijt, de herinnering nog van vreugde die haar bitterheid en de herinneringen van plezier hun pijn.
Het was de oprichting van een dergelijke werelden als deze dat leek Dorian Gray het ware voorwerp, of het echte objecten, van het leven, en in zijn zoektocht naar sensatie dat zou tegelijkertijd nieuw en mooi, en dat element van vreemdheid die zo essentieel is voor romantiek, hij had vaak bepaalde vervoerswijzen dacht dat hij wist dat er echt buitenaardse wezens te zijner natuur, verlaten zich aan hun subtiele invloeden, en vervolgens, die als het ware gevangen hun kleur en tevreden zijn intellectuele nieuwsgierigheid, laat ze met dat nieuwsgierige onverschilligheid die niet onverenigbaar is met een echte onstuimigheid van temperament, en dat volgens sommige moderne psychologen, is vaak een voorwaarde .
Er gingen geruchten van hem nogmaals dat hij was lid van de Rooms- katholieke eucharistie, en zeker het Romeinse ritueel had altijd een grote aantrekkingskracht op hem.
Het dagelijks offer, vereselijkere echt dan alle offers van de antieke wereld, stirred hem zo veel door zijn fantastische afwijzing van het bewijs van de zintuigen van de primitieve eenvoud van de elementen en de eeuwige pathos van de menselijke tragedie die trachtte te symboliseren.
Hij vond knielen neer op de koude marmeren vloertegels en bekijk de priester, in zijn stijve bloemrijke dalmatic, langzaam en met witte handen door de sluier van de Tabernakel, of heffen aloft de jewels hefboombeweging, lantaarn-vormige houdt vast aan met dat flets wafer die bij vlagen, zou men denken fain, inderdaad de "_panis caelestis_", het brood der engelen, of gekleed in de kleding van de passie van Christus, Breaking the host in de kelk en insectendodende zijn borst voor zijn zonden.
Het rokend wierookbranders dat het graf jongens in hun kant en scarlet, gooide in de lucht graag veel verguldsel bloemen waren hun subtiele fascinatie voor hem.
Als hij passed out, gebruikte hij te kijken met verwondering over de zwarte biechtstoelen en lang te zitten in het donker schaduw van één van hen en luister naar mannen en vrouwen fluisterend door de versleten gepiep het waargebeurde verhaal van hun leven.
